% !TEX encoding = UTF-8 Unicode

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%  MACRO %%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Vecteur avec une grande flèche au dessus
\newcommand{\vecteur}[1]{\overrightarrow{#1}}	

%% Différentielle d 
\newcommand{\diff}{\mathrm{d}}
\newcommand{\diffrac}[3]{\frac{ #1 #2  }{#1 #3 }}


%% Défintion intervalle
\newcommand{\crochet}[1]{\left] #1\right[}
\newcommand{\intervalle}[4]{\mathopen{#1}#2 \mathclose{}\mathpunct{};#3\mathclose{#4}}

%% exponentielle
\newcommand{\e}{\mathrm{e}}

%% norme 						
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}

%% absolue
\newcommand{\absolue}[1]{\left\lvert #1 \right\rvert}

%% Macro surchargé qui permet d'écrire une suite
%\newcommand{\suite}[3][1=n,3=\in\mathbb{N}]{(#2_{#1})_{#1#3}}	

%% Saisie plus simple des ensembles %%
\newcommand{\ensemblenombre}[1]{\mathbb{#1}}
\newcommand{\N}{\ensemblenombre{N}}
\newcommand{\Z}{\ensemblenombre{Z}}
\newcommand{\Q}{\ensemblenombre{Q}}
\newcommand{\R}{\ensemblenombre{R}}
%\newcommand{\C}{\ensemblenombre{C}}



% -
%  COULEURS PERSO
% -
\colorlet{mdtRed}{red!50!black}

